# He aha taau e taea ai ki te aukati i a Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>paatohia ahau

## Kaihoko paetukutuku
</summary>


- Mena ko te paetukutuku e pai ana ki a koe kei te whakamahi i te Cloudflare, mea atu kia kaua e whakamahi i te Cloudflare.
  - Ko te tangi i runga i nga papaho pāpori penei i a Facebook, Reddit, Twitter, Mastodon ranei kaore he rereketanga. [He nui ake nga mahi i nga hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Ngana ki te whakapiri atu ki te rangatira o te paetukutuku mena ka hiahia koe kia whai hua koe.

[Ka kii a Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Ka tūtohu mātou kia toro atu koe ki nga kaiwhakahaere mo nga ratonga motuhake, paetukutuku ranei e raru ana koe me te tohatoha i to wheako.
```

[Mena kaore koe e tono, kaore te rangatira o te paetukutuku e mohio ki tenei raru.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[He tauira angitu](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
He raru koe? [Whakanuia to reo i tenei wa.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Tauira i raro.

```
Kei te awhina noa koe i te aukati rangatōpū me te tirotiro nui.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Ko to whaarangi paetukutuku kei roto i te maara-muna o te taiepa-kapua o CloudFlare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Whakamahia he wa ki te panui i te kaupapahere muna a te paetukutuku.
  - mena kei muri te paetukutuku i a Cloudflare kei te whakamahi ranei te paetukutuku i nga ratonga e hono ana ki Cloudflare.

Me whakamaarama he aha te "Cloudflare", me te tono whakaaetanga kia tohatoha i o raraunga ki a Cloudflare. Ki te kore e pena, ka takahi te tarahiti, me karo te paetukutuku e pa ana.

[Kei konei tetahi tauira kaupapa here muna](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Kua panuihia e au to kaupapahere muna, kaore e kitea te kupu Cloudflare.
Kaore au e whakaae ki te tohatoha i nga korero ki a koe mena ka whangaia tonu e koe aku raraunga ki Cloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

He tauira tenei mo te kaupapahere muna kaore nei he kupu Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Kei a Cloudflare a raatau kaupapahere muna.
[E aroha ana a Cloudflare ki te iwi doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Anei tetahi tauira pai mo te puka waitohu paetukutuku.
AFAIK, kore paetukutuku e mahi i tenei. Ka whakawhirinaki koe ki a raatau?

```
Ma te paatene "Waitohu mo XYZ", ka whakaae koe ki o maatau whakaritenga mo te ratonga me te tauākī muna.
Kei te whakaae koe ki te tohatoha i o korero ki a Cloudflare me te whakaae hoki ki te korero muna a cloudflare.
Mena ka tukuna e Cloudflare o korero ki a koe, kaore koe e tuku i a koe ki te hono atu ki a maatau kaitoha, ehara i a maatau te he. [*]

[ Waitohu ] [ Kaore au e whakaae ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Ngana kia kaua e whakamahi i ta raatau ratonga. Kia maumahara kei te tirohia koe e Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Rapua etahi atu paetukutuku. He rereke me nga mea angitu i runga i te ipurangi!

- Whakakonohia o hoa ki te whakamahi i te Tor ia ra.
  - Ko te ingoakore te tikanga o te ipurangi tuwhera!
  - [Kia mahara kei te rikarika te kaupapa Tor i tenei kaupapa.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>paatohia ahau

## Taapiringa
</summary>

- Mena ko Firefox to Tirotiro, Tor Tirotiro, Chromium Tohu-kore ranei, whakamahia tetahi o enei taapiri i raro ake nei.
  - Mena kei te hiahia koe ki te taapiri i etahi atu taapiri hou paatai ​​mo te tuatahi.


| Ingoa | Kaiwhakawhanake | Tautoko | Ka taea te Poraka | Kaore e taea te Whakapuaki | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Ae**     | **Ae**     |  **Ae** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | No.     | **Ae**     |  **Ae** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | No.     | **Ae**     |  **Ae** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Ae**     | **Ae**     |  No. |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Ae**     | **Ae**     |  No. |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | No.     | **Ae**     |  No. |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | No.     | **Ae**     |  No. |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | No.     | **Ae**     |  No. |


- Ka taea e "Decentraleyes" te aukati i te hononga ki "CDNJS (Cloudflare)".
  - Ka aukati i te nuinga o nga tono kia tae ki nga whatunga, ka tuku i nga konae a rohe kia kore e pakaru nga pae.
  - Ka whakahoki te kaiwhakawhanake: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Ka taea hoki e koe te tango, te whakawhirinaki ranei ki te tiwhikete Cloudflare mai i to Mana Tiwhikete (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>paatohia ahau

## Rangatira paetukutuku / Kaiwhakawhanake paetukutuku
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Kaua e whakamahia te otinga Cloudflare, Wā.
  - Ka taea e koe te pai ake i tena, e tika? [Anei me pehea te tango i nga ohaurunga Cloudflare, mahere, rohe, kaute ranei.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Kei te hiahia koe kia maha atu nga kaihoko? Kei te mohio koe ki nga mea hei mahi. Ko te tohu he "raina i runga ake".
  - [Kia ora, i tuhia e koe "He mea nui ki a matou to muna" engari i whiwhi ahau "Hapa 403 Takawaenga Kore Kaitapa Kaore e Whakaaetia".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) He aha koe i aukati ai i te Tor VPN ranei? [A he aha koe i aukati ai i nga imeerereretere?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Ma te whakamahi i te Cloudflare ka piki te tuponotanga. Kaore e taea e nga manuhiri te whakauru atu ki to paetukutuku mena kei te heke to kaiwhakarato, kei te heke ranei a Cloudflare.
  - [I tino mahara koe kaore a Cloudflare e heke iho?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Ma te whakamahi i te Cloudflare hei takawaenga mo to "ratonga API", ko te "kaituku whakahou rorohiko", ko te "RSS feed" ranei ka whara i to kaihoko. I waea atu tetahi kaihoko ki a koe me te kii "Kaore e taea e au te whakamahi i to API", ana kaore koe e paku mohio ki nga mahi. Ka taea e Cloudflare te aukati i to kaihoko. Ki to whakaaro he pai?
  - He maha nga kaihoko RSS panui me te kaipānui RSS ratonga ipurangi. He aha koe i whakaputa ai i te RSS whangai mena kaore koe e whakaae ki nga tangata ki te ohauru?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Kei te hiahia tiwhikete HTTPS koe? Whakamahia te "Kia Whakamuna" ka hokona noa mai i te kamupene CA.

- Kei te hiahia koe i te kaituku DNS? Kaore e taea te whakarite i to ake kaituku? Me pehea ratou: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Whakahaerehia to kaute ki te whakamahi i te TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Kei te rapu koe mo te ratonga manaaki? Koreutu anake? Me pehea ratou: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [He rereke ki Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Kei te whakamahi koe i te "cloudflare-ipfs.com"? [Kei te mohio koe he kino te Cloudflare IPFS?](../PEOPLE.md)

- Whakauruhia te Papatohu Paetukutuku Paetukutuku penei i te OWASP me te Fail2Ban i runga i to kaituku me te whirihora tika.
  - Ko te aukati i te Tor ehara i te rongoa. Kaua e whiua te katoa mo nga kaiwhakamahi iti noa.

- Whakatikahia te aukati ranei i nga kaiwhakamahi "Cloudflare Warp" mai i te urunga atu ki to paetukutuku. Me whakarato he take mena ka taea e koe.

> Rarangi IP: "[Ko nga awhe IP o Cloudflare o naianei](cloudflare_inc/)"

> A: Aukati noa

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Whakatika ki te whaarangi whakatupato

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Whakaritehia te Ratonga Riki Tor, I2P ranei ki te whakaohooho mena ka whakapono koe ki te herekore me te manaaki i nga kaiwhakamahi kore ingoa.

- Patai mo nga tohutohu mai i etahi atu o nga kaiwhakahaere paetukutuku taarua o Clearnet / Tor me te whakahoa hoa!

</details>

------

<details>
<summary>paatohia ahau

## Kaiwhakamahi raupaparorohiko
</summary>


- Kei te whakamahi a Discord i te CloudFlare. Nga whirinoa? Ka tūtohu mātou [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Kei a Briar a Tor daemon kia kore ai koe e whakauru ki te Orbot.
  - Qwtch kaiwhakawhanake, Whakatuwhera Tūmataiti, mukua te kaupapa stop_cloudflare mai i a raatau ratonga git me te kore panui.

- Mena ka whakamahi koe i te Debian GNU / Linux, i tetahi atu kaupapa ranei, ohauru: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Ana ka taea e koe, awhina ki te tirotiro i te taapiri, ka awhina i te kaitautoko kia whakatau tika mena ka manakohia.

- Tūtohu tonutia enei kaitirotiro.

| Ingoa | Kaiwhakawhanake | Tautoko | Korero |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Ko te muna o etahi atu raupaparorohiko he hē. Ehara tenei i te tikanga he "tino" te tirotiro a te Tor.
Kaore he 100% haumaru, kaore hoki he 100% takitahi i runga i te ipurangi me te hangarau.

- Kaua e hiahia ki te whakamahi i te Tor? Ka taea e koe te whakamahi i tetahi tirotiro me te Tor daemon.
  - [Kia mahara kaore te kaupapa Tor e pai ki tenei.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Whakamahia te Tirotiro Tor ina taea ana e koe.
- [Me pehea te whakamahi i te Chromium me te Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Me korero e pa ana ki te noho muna o etahi atu raupaparorohiko.

- [Mena me tino whakamahi koe i te Firefox, kowhihia te "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Kaitiaki Tutei Tutei](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Ka whakakahore a Firefox i nga korero koreutu, ka aukati i te kore korero](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ nga heke iho. Te ahua nei he tono i tetahi kamupene raupaparorohiko kia piri ... he nui noa atu te raupaparorohiko i enei ra."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [A, he aha i whakaatu ai a Firefox i nga hononga tautoko ki taku pae URL?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Te rewera i Tinana](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Kia mahara, kei te whakamahi a Mozilla i te ratonga Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Kei te whakamahi hoki ratou i te ratonga DNS a Cloudflare mo a raatau hua.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [I whakakahoretia e Mozilla tenei tiikiti.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [He ngahau te Arotahi Firefox.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [I oati ratou ki te whakakore i te waea waea engari na ratou i huri.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Ko te kaiwhakawhanake PaleMoon / Basilisk te aroha ki a Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [I taumanutia e te Kaihoko Archive a Pale Moon te hora me te hora i nga malware mo te 18 Marama](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Ka kino ano ia ki nga kaiwhakamahi Tor - "[Waiho kia kino ki a Tor. Ki taku whakaaro ko te nuinga o nga papa me whakahawea ki a Tor ma te whakaaro ko te take tino nui te tukino.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [He raru te "waea a te kaainga" a Waterox](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [He tutei a Google Chrome.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Ka tohua e Google to mahi.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [He maha rawa nga waea a te SRWare Iron ki te hono ki te kaainga.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Ka hono atu hoki ki nga rohe google.

- [Ma te Kaitirotiro ma te kaiwhaiwhai ma te Kaiwhiwhi Facebook / Twitter.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Anei ano etahi atu take.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance ID honohono](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Ka tukuna e Microsoft Edge a Facebook ki te whakahaere waehere Flash i muri o nga tuara o nga kaiwhakamahi.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Kaore a Vivaldi e whakaute i to muna.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Taumata torotoro Opera: Tino teitei](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Kaore rawa koe e whakamahi i te iOS, i te nuinga na te mea he malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Na reira ka taunakihia e matou i runga ake nei te teepu. Kaore he mea ke atu.

</details>

------

<details>
<summary>paatohia ahau

## Kaiwhakamahi Mozilla Firefox
</summary>


- Ma te "Firefox Night" e tuku nga korero taumata-patuiro ki nga kaitoha Mozilla me te kore tikanga whakaputa-puta.
  - [Kei te pupuhi a Cloudilla i nga kaiwhakarato Mozilla](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Ka taea te aukati i a Firefox ki te hono atu ki nga kaituku Mozilla.
  - [He aratohu tauira-kaupapa a Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Kia maumahara ka kore pea e taea e tenei hiako te whakamahi i tetahi waahanga ka whai ake na te mea he pai ki a Mozilla te tuhi ma.
  - Whakamahia te papangaahi me te taatari DNS kia aukati katoa ai.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Pūrongo he hapa i te kaiwhai o te mozilla, me te kī atu kia kaua e whakamahi i te Cloudflare.~~ I puta he purongo kino mo te bugzilla. He maha nga taangata i whakairi i o raatau awangawanga, engari i huna te bug i te kaiwhakahaere i te tau 2018.

- Ka taea e koe te whakakore i te DoH i Firefox.
  - [Hurihia te kaiwhakarato DNS taunoa o firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Mena kei te hiahia koe ki te whakamahi i te DNS kore-ISP, whakaarohia te whakamahi i te ratonga OpenNIC Tier2 DNS, tetahi atu ranei o nga ratonga DNS kore-Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Poraka Cloudflare me DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Ka taea e koe te whakamahi i te Tor hei taumira DNS. [Mena kaore koe i te tohunga Tor, paatai ​​konei.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Pehea?**
> 1. Tangohia te Tor ka whakauru ki to rorohiko.
> 2. Taapirihia tenei raina ki te "torrc" konae.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Tīmataria Te Tor.
> 4. Whakatakotoria te punaha DNS o to rorohiko ki te "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>paatohia ahau

## Mahi
</summary>


- Korero atu ki etahi atu i to taha e pa ana ki nga raru o Cloudflare.

- [Awhina ki te whakapai ake i tenei whare putunga.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Ko nga raarangi e rua, nga tohenga whakahee me nga taipitopito.

- [Tuhia me te tuku korero ki te iwi whanui ka he nga mahi o Cloudflare (me nga kamupene rite), kia mahara ki te whakahua i tenei putunga ka mahi ana koe](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Whakahaerehia te nuinga o te hunga ma te whakamahi taunoa i te Tor kia ite ai ratau i te paetukutuku mai i te tirohanga o nga waahanga o te ao.

- Nga roopu tiimata, i nga papaaho pāpori me te waahi kai, i whakatapua ki te whakaoranga i te ao mai i Cloudflare.

- Ka tika ana, hono atu ki enei roopu kei runga i tenei putunga - ka waiho hei waahi mo te mahi tahi hei roopu.

- [Me tiimata te kookiri ka taea te whakaputa i tetahi rereke rereke kaore i te umanga ki Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Kia mohio taatau ki etahi waahanga rereke hei awhina i te waahanga nui mo te Cloudflare.

- Mena he kaihoko Cloudflare koe, tohua o tautuhinga muna, me tatari kia takahia e raatau.
  - [Na ka kawe i a ratau ki raro i nga whakapae takahitanga anti-pāme / muna.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Mena kei roto koe i te United States o Amerika ana ko te paetukutuku e paatai ​​ana he peeke, he kaikaute ranei, ngana ki te kawe i te taumaha o te ture i raro i te Ture Gramm – Leach – Bliley, nga Amerikana me te DIsability Act ranei, me whakahoki mai ki a maatau ki te tawhiti e tae atu ai koe .

- Mena he pae kawanatanga te paetukutuku, ngana ki te kawe i te taumaha ture i raro i te Ture Whakatikatika 1 o te US Constitution.

- Mena he taangata EU koe, whakapā atu ki te paetukutuku ki te tuku i o korero i raro i te Ture Whakatupato Rawa Rawa. Mena kaore ratou e pai ki te tuku atu i o korero ki a koe, he takahi tena i te ture.

- Mo nga kamupene e kii ana ki te tuku ratonga i runga i ta raatau paetukutuku whakamatautau ki te kii he "panui teka" era ki nga umanga tiaki kaihoko me BBB. Ko nga paetukutuku Cloudflare e tukuna ana e nga kaituku Cloudflare.

- [E kii ana te ITU i roto i te horopaki o Amerika kei te tiimata te Cloudflare kia rahi rawa atu kia tukuna mai te ture antitrust ki runga i a raatau.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Ka taea te whakaaro ko te GNU GPL putanga 4 ka ahei te whakauru atu ki te penapena waehere punawai i muri o taua ratonga, e hiahia ana mo nga GPLv4 katoa me nga hotaka o muri mai ka taea te hono atu ki te waehere maataki ma te reo e kore e aukati i nga kaiwhakamahi Tor.

</details>

------

### Nga korero

```
He tumanako tonu kei te aukati.

He momona te parenga.

Ahakoa etahi o nga putanga pouri kua tae mai, ko te mahi whakahee te whakangungu ki a tatou kia haere tonu ki te whakaheke i te mana o te dystopic quo ka hua.

Ātete!
```

```
I tetahi ra, ka maarama koe he aha matou i tuhi ai i tenei.
```

```
Kaore he mea futuristic mo tenei. Kua ngaro ke tatou.
```

### Na, i aha koe i tenei ra?


![](../image/stopcf.jpg)
